黎智英次子茶餐廳二手檸茶奉客 飲食界促食環署速徹查

黎智英次子茶餐廳二手檸茶奉客 飲食界促食環署速徹查

黎智英(右下)次子黎耀恩(右上)開設的茶餐廳「四季常餐」爆出「二手凍檸茶」奉客醜聞。
1/2
新冠肺炎疫情緊張下，壹傳媒黎智英次子黎耀恩在中環開設的茶餐廳「四季常餐」，日前爆出「二手凍檸茶」奉客醜聞惹全城鬧爆，被批評加劇病毒傳播。餐廳雖已道歉，惟大批網民氣難平，繼續於其Facebook專頁留言表達不滿，直斥「講句對唔住，畀屎客人食都得啦」、「畀客見到爆出先道歉，話改善，如果無被發現，咪又側側膊繼續畀『廚餘』啲客食囉」！
在疫情陰霾下，壹傳媒黎智英次子黎耀恩的茶餐廳爆出「二手凍檸茶」醜聞後被網民鬧爆，建議改名「二手常餐」。其後，食物環境衞生署接獲投訴但至今未派員前往調查。飲食業及議員均指事件令人難以相信，斥罔顧衞生，又批評食環署「慢吞吞」，呼籲「有投訴就要立即做嘢」。
「二手凍檸茶」事件令港人再添陰影，大批網民今日繼續留言鬧爆「四季常餐」，憂慮有關情況非首次發生，直言：「老老實實，有無畀二手飯佢哋(食)？」有食客更留言直斥：「我都係成日飲檸茶！睇見就噁(惡)心！呢世都唔會再去！仲要依啲時勢都咁！快啲執咗佢啦！累人累物！」有網民更提議餐廳不如改名做「二手常餐」更貼切。
香港餐務管理協會會長楊位醒直斥「離晒譜」，指「二手凍檸茶」事件嚴重違反飲食業的職業道德。他稱香港飲食業擁有今時今日的國際地位，全因業界多年來注重個人及公眾衞生，又指「二手凍檸茶」事件導致顧客間接「嘴對嘴」，在現時疫情期間更容易產生傳染。他批評食物環境衞生署接獲顧客投訴後沒有即時處理事件，指政府一定要盡快處理以及對該餐廳做例行檢查，以確保環境衞生，重申「有投訴就要立即做嘢」，並且愈快愈好。
議員葛珮帆指「二手凍檸茶」事件引起社會嘩然，疫情期間食肆衞生更為重要，直言食環署昨日就應該到場視察，但現時卻「慢吞吞」，難以令市民安心。她指疫情蔓延，市民本已害怕傳染而減少到食肆用餐，現時「二手凍檸茶」事件更令市民擔憂食肆衞生環境未如理想。她呼籲政府相關部門盡快解決事件及到「四季常餐」清潔，同時呼籲市民謹慎選擇，去自己認為衞生的餐廳用膳，並多注意個人衞生。
食物環境衞生署昨表示，已接獲餐廳相關的投訴，將作跟進及調查。東網今日(1日)繼續向食環署查詢，正待回覆。

有網民留言叫「四季常餐」快啲執咗佢。

多謝日賣百份幫手宣傳